**2341. – Specularia castellana** Lange. – Voisin du précédent. Plante annuelle de 20-50 cm, toute couverte d'aspérités ; tiges grêles, droites, scabres, simples ; feuilles rudes aux bords et sur les nervures, oblongues-lancéolées ou lancéolées-linéaires ; fleurs violacées, en épi très lâche et étroit ; //calice scabre, à lobes linéaires-acuminés, faiblement arqués, égalant environ le tiers du tube à la floraison ; corolle petite, mais égalant à peu près le calice ; capsule //longue de 15-20 mm, //non contractée au sommet. //
Buissons et côteaux pierreux du Midi : Lot et Aveyron, près de Salvagnac-Cajarc ; Vaucluse, au mont Ventoux. – Espagne orientale et centrale. = Mai-juin.